%------------------------
% Resume FR
% Author : Tom FRERET
% License : MIT
%------------------------

\documentclass[letterpaper,11pt]{article}

\usepackage[empty]{fullpage}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{charter}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{color}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage{tabularx}
\input{glyphtounicode}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{} 
\fancyfoot{}

\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

\addtolength{\oddsidemargin}{-0.6in}
\addtolength{\evensidemargin}{-0.6in}
\addtolength{\textwidth}{1.2in}
\addtolength{\topmargin}{-.7in}
\addtolength{\textheight}{1.2in}

\urlstyle{same}
\raggedbottom
\setlength{\tabcolsep}{0in}

% Disable hyphenation to prevent word breaks
\hyphenpenalty=5000
\exhyphenpenalty=5000

\titleformat{\section}{
  \vspace{-6pt}\scshape\raggedright\large
}{}{0em}{}[\color{black}\titlerule \vspace{-6pt}]

% Ensure that generated PDF is machine readable/ATS parsable
\pdfgentounicode=1

% Custom commands
\newcommand{\resumeItem}[2]{
  \item\small{
    \begin{minipage}[t]{\dimexpr\linewidth-2em\relax}
    \textbf{#1}{: #2 \vspace{-2pt}}
    \end{minipage}
  }
}

\newcommand{\resumeItemPlain}[1]{
  \item\small{
    {#1 \vspace{-2pt}}
  }
}

\newcommand{\resumeIndentedLine}[2]{
  \noindent\hspace*{8pt}\parbox[t]{\dimexpr\linewidth-2em\relax}{\textbf{#1}: #2\vspace{2pt}}
}

\newcommand{\resumeHeading}[4]{
    \begin{tabular*}{0.99\textwidth}[t]{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textbf{#1} & #2 \\
      \textit{\small #3} & \textit{\small #4} \\
    \end{tabular*}\vspace{-5pt}
}

\newcommand{\resumeSubheading}[4]{
  \vspace{-1pt}\item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}[t]{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textbf{#1} & #2 \\
      \textit{\small #3} & \textit{\small #4} \\
    \end{tabular*}\vspace{-6pt}
}

\newcommand{\resumeSubSubheading}[2]{
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textit{\small #1} & \textit{\small #2} \\
    \end{tabular*}\vspace{-5pt}
}

\newcommand{\resumeSubItem}[2]{\resumeItem{#1}{#2}\vspace{-4pt}}

\renewcommand{\labelitemii}{$\circ$}

\newcommand{\resumeSubHeadingListStart}{\begin{itemize}[leftmargin=*]}

\newcommand{\resumeSubHeadingListEnd}{\end{itemize}}

\newcommand{\resumeItemListStart}{\begin{itemize}}

\newcommand{\resumeItemListEnd}{\end{itemize}\vspace{-6pt}}


\begin{document}

%--------------------
%     Header
%--------------------
\begin{center}
  \textbf{\Huge Tom Freret} \\ \vspace{3pt}
  \small \faMapMarker* \hspace{2pt}\texttt{France} \hspace{1pt}
  \hspace{1pt} \faEnvelope \hspace{2pt} \href{mailto:first.last@email.com}{first.last@email.com} \hspace{1pt}
  \hspace{1pt} \faPhone \hspace{2pt} 0123456789 \hspace{1pt}
  \hspace{1pt} \faGithub \hspace{2pt} \href{https://github.com/tfreret}{/tfreret} \hspace{1pt}
  \hspace{1pt} \faLinkedinIn \hspace{2pt} \href{https://linkedin.com/tom-freret}{/tom-freret} \hspace{1pt}
  % \hspace{1pt} \faGlobe \hspace{2pt} \href{https://tfreret.fr}{tfreret.fr}
\end{center}

%--------------------
%     Summary
%--------------------
% \small{...}

%--------------------
%     Experience
%--------------------
\section{Expérience Professionnelle}
  \resumeSubHeadingListStart
    \resumeSubheading
      {Orange Wholesale}{Rennes, France}
      {Ingénieur logiciel - Alternance}{Avril 2023 -- Présent}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{Projet de fin d'études (en cours, 6 mois)}{Modernisation de services PHP/Apache historiques vers des services golang déployés sur une plateforme cloud Kubernetes(Docker + Helm). Integration de la stack OpenTelemetry. Création de pipelines GitLab CI/CD et packages réutilisables.}
        \resumeItem{AI Code Review}{Système automatisé de revue de code en Python intégrant les notions de Prompt Engineering et de Context Enrichment pour pré-analyser les Pull Requests. Réduction de 1 à 2 commentaires humains par revue.}
        \resumeItem{Evita}{Scénarios de supervision pour les centres d'appels orange France avec appels VoIP simulés, alerting SMS, résultant à la détection d'anomalies silencieuses pour 6 parcours clients.}
        \resumeItem{TracerouteGraph}{Plugins Grafana en React et D3.js pour visualiser les métriques traceroute, désormais réellement exploitées en supervision, avec une amélioration de l'observabilité réseau.}
        \resumeItem{Cockpit}{Développement continue sur des microservices d'alerting en Golang avec optimisation des backends et renforcement des tests automatisés via Docker.}
      \resumeItemListEnd
    \resumeSubheading
      {Orange Innov}{Bucarest, Roumanie}
      {Ingénieur DevOps - Stage}{Juin 2025 -- Septembre 2025}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{Cloud Console}{Application Java Spring Boot pour la gestion de projets cloud multi-fournisseurs avec gestion des droits budgétaires.}
        \resumeItem{Mailing Service}{Service de messagerie mail en Java Spring Boot avec pipeline GitLab CI/CD et déploiement automatisé sur Google Cloud Run.}
    \resumeItemListEnd
        \resumeSubheading
      {Orange Wholesale}{Rennes, France}
      {Développeur Full-Stack - Stage}{Avril 2023 -- Juillet 2023}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{Team247}{Application web de validation d'astreintes/horaires en PHP et JavaScript pour améliorer la gestion des emplois du temps.}
        \resumeItem{RTB3}{Automatisation d'opérations de contrôle de cartes SIM via des bibliothèques de tests modulaires en Robot Framework et Shell scripting.}
      \resumeItemListEnd
    \resumeSubheading
      {Districenter}{Saint-Aubin-du-Cormier, France}
      {Employé étudiant en manutention}{Étés 2019 -- 2021}
      \resumeItemListStart
        \resumeItemPlain{Renouvellement annuel des missions sur trois ans, assurant une autonomie complète et une intégration fluide au sein des équipes logistiques en période de forte activité.}
      \resumeItemListEnd
  \resumeSubHeadingListEnd

%--------------------
%     Education
%--------------------
\section{Formation}
  \resumeSubHeadingListStart
    \resumeSubheading
      {IMT Atlantique}{Nantes, France}
      {Diplôme d'ingénieur (Alternance) - Développement logiciel}{Septembre 2023 -- Septembre 2026}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{Airport IoT System}{Système distribué de simulation et supervision de capteurs aéroportuaires via MQTT et ESP32 en communication avec des services Golang et un dashboard en React.}
        \resumeItem{Pascal.es}{Prix du public pour la conception d'une application mobile d'entraide contre l'alcoolisme avec Figma (Hacking Health Nantes / Ecole de design Nantes).}
      \resumeItemListEnd
    \resumeSubheading
      {IUT de Nantes}{Nantes, France}
      {Bachelor Universitaire de Technologie (BUT) - Informatique}{Septembre 2021 -- Septembre 2023}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{Pixel Runner}{Implémentation de la logique multijoueur réseau en Golang pour un jeu de rapidité en 2D.}
        \resumeItem{Fruits}{Sites de e-commerce en PHP et Vue.js avec gestion de panier et paiement en ligne.}
        \resumeItem{Martian Chess}{Application en Kotlin d'un jeu de stratégie avec l'implémentation de patrons de conception avancés.}
      \resumeItemListEnd
    \resumeSubHeadingListEnd

%--------------------
%     Skills
%--------------------
\noindent
\begin{minipage}[t]{0.48\textwidth}
\raggedright
\section{Compétences}
\small{
\resumeIndentedLine{Développement}{Go, Java, TypeScript/JavaScript (React), SQL, PHP, Kotlin, Python}
\resumeIndentedLine{Frameworks/Outils}{Git, Docker, Kubernetes, GitLab CI/CD, Nix, Ansible}
\resumeIndentedLine{Données \& Observabilité}{OpenTelemetry stack, Grafana, Opensearch, InfluxDB}
\resumeIndentedLine{Méthodologies}{Agile, Design Patterns, Agentic AI, SpecDriven Development}
}
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}[t]{0.48\textwidth}
\raggedright
\section{Langues \& Intérêts}
\small{
\resumeIndentedLine{Langues}{Français (natif), Anglais (TOEIC 950/C1), Allemand (notions)}
\resumeIndentedLine{Bénévole}{Association de lutte contre la sclérose en plaques}
\resumeIndentedLine{Centres d'intérêt}{Cuisine, escalade, self-hosting/électronique, course à pied, moto}
}
\end{minipage}

\end{document}
